賭錢和媾女 作為事業的第一步

十年前，老朋友蔡生帶來一位年輕人，廣州富二代，從外國回來，長得高大英俊，能言會道，一表人才。大伙兒都是吃喝玩樂、嫖賭飲吹，無所不好的朋友，壞人通常很快便能混熟。

這位富二代剛來香港報到，也沒有甚麼正經工作，晚上蒲蘭桂坊媾女，有時識識小明星，以他的客觀條件，當然是無往而不利。有空時，他更會去澳門，玩玩家樂仔，輸的錢還不少，到達了七位數字，以一位無所事事的富二代來說，也算是頗為沉重的負擔了。

從以上的故事，大家當然可以得出一個結論，就是他是一位廢青，不過是富二代的廢青而已，其為廢者，一也。然而，命運的奇妙配搭，往往是教人意想不到。

去澳門賭錢，第一個階段是帶上大量現金，白撞進去，贏錢便做大爺，胡天胡帝，輸了錢嘛，惟有黯然離開啦。

到了第二個階段，就是發現白撞實在太過stupid seven，為甚麼不找疊碼仔呢？一來，可以不用帶現金，贏錢是無本生利，輸錢才要找數。二來，疊碼仔賺錢，他是客戶，吃喝嫖賭、酒店（直升）機票，全由疊碼仔支付，豈不快哉！

第三階段，發現要疊碼仔entertain自己，還是太笨，因為區區小數，能費幾何？帶一百萬元去賭，平均rolling都有八百萬，0.8%都有六萬四，與其對方請自己吃喝住宿，倒不如要他回佣給自己，更為划算。

到了這個地步，很容易便可進入第四階段﹕既然如此，倒不如帶朋友來賭錢，自己來做疊碼，反正澳門的賭廳他也已混熟了不少，「入行」是易如反掌的事。

他本身是內地富二代，在蘭桂坊的日子，也認識了大量香港富二代，一做疊碼，中港客源滾滾而來，錢財自然也是滾滾而來。再說，他在爛蒲的日子，也認識了大量美女、明星，在這個世界，有美女，就有客源，這是不變的定律。這兩者發揮了強大的synergy作用，對於他的事業，自然是相得益彰，更上層樓了。

在這個世界，有美女，還有credit line，對，疊碼正是credit line的一種，就可擁有客源，而有客源，就可擁有一切。於是，這位英俊的朋友也開始進軍股票市場了，在這幾年間，財富滾滾而來，賺到了第一桶金。

坦白說，我並不覺得他很富有，不過是住在一億多元的豪宅，月花百零萬元而已，不過，三十多歲的青年人，算是踏出了亮麗的第一步，前途是未可限量的。

本文主題，就是一個傳統社會上的廢青，居然憑着賭錢和媾女，這兩種不良嗜好，踏出了事業的第一步。我意欲說的morale，並非是世事難料，而是企圖指出，在今日的世界，舊經濟沒落，新經濟興起，這好比百多年前，歌星的戶口屬於樂籍，和妓女同級，誰知後來歌星居然搖身變成了萬人景仰的軟實力代表，我親眼目睹了漫畫家從廢青變成富豪，又打回凡間的輪迴……

如果連打機、暴食都已變成了專業，只要專精，都能賺錢，誰知以後賭錢和媾女作為事業發展的第一步，會不會成為常態呢？